%@Auteur: Arnaud Gazagnes\par
Dans chaque cas, compl\`ete pour calculer la mesure de l'angle manquant :

\begin{enumerate}
 \item Soit le triangle $ABC$ ci-dessous : 
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Figure \`a main lev\'ee}&\multicolumn{1}{|c|}{R\'edaction}\\ \hline
\multirow{4}*{\begin{pspicture}(0,-0.5)(3,2.5)
\pnode(0,0){A}     \pnode(2.5;48){B}    \pnode(2.5;0){C}
\uput[270](A){$A$} \uput[135](B){$B$} \uput[270](C){$C$}
\pslineByHand(A)(B)(C)(A)
\psarc(A){0.5}{0}{48}     \uput{0.6}[24](A){48\degres}
\psarc(B){0.5}{-132}{-65} \uput{0.6}[-100](B){93\degres}
\psarc(C){0.5}{112}{180}  \uput{0.6}[140](C){?}
\end{pspicture}
}&$\widehat{ABC}+\widehat{BCA}+\widehat{CAB}=180^\circ$\\ 
& d'où $\widehat{BCA}=180^\circ-\widehat{ABC}-\widehat{CAB}$\\ &\\
&donc $\widehat{BCA}=180^\circ-\ \dots \ldots-\ \dots \ldots$\\ &\\
&donc l'angle $\widehat{BCA}$ mesure \dots\,\ldots\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
 \item Soit le triangle $DEF$ ci-dessous : 
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Figure \`a main lev\'ee}&\multicolumn{1}{|c|}{R\'edaction}\\ \hline
& \\
\multirow{4}*{\begin{pspicture}(-0.5,-0.5)(3,2.5)
\pnode(0.5,0){E}     \pnode(0,2){D}    \pnode(2.5,1){F}
\uput[180](E){$E$} \uput[135](D){$D$} \uput[270](F){$F$}
\pslineByHand(D)(E)(F)(D)
\psarc(D){0.5}{-83}{-22} \uput{0.6}[-45](D){52\degres}
\psarc(E){0.5}{30}{100} \uput{0.6}[75](E){?}
\psarc(F){0.5}{158}{213} \uput{0.6}[180](F){58\degres}
\end{pspicture}}&\dotfill\\ 
&\\ & \dotfill\\ &\\
& \dotfill\\ &\\
& \dotfill\\ &\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\item Dans le triangle $GHI$, on donne $\widehat{GHI}=34^\circ$ et $\widehat{HIG}=79^\circ$.
\begin{center}
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Figure \`a main lev\'ee}&\multicolumn{1}{|c|}{R\'edaction}\\ \hline
& \\
&\dotfill\\ 
&\\ & \dotfill\\ &\\
& \dotfill\\ &\\
& \dotfill\\ &\\
& \dotfill\\ &\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}\end{enumerate}